【米奇老鼠90歲】網上瘋傳米奇恐怖動畫 有人睇完自殺？

米奇老鼠日前迎來90歲生日，這個風摩全球大人細路的角色，為觀眾帶來無限歡樂。
但正所謂凡事都有兩面，在眾多米奇老鼠動畫中，原來出現過好一些引起爭議的劇情，其中最恐怖的要數一條長達9分鐘的短片，當中彌漫著絕望又陰森的氣氛，與大家心目中開心又健康的米奇，完全差天共地！
一條從未曝光的黑白米奇老鼠動畫《Suicide Mouse》，於2009年忽然在網上流傳，片長9分鐘其實沒劇情可言，只看到米奇老鼠頹廢地走在街道上，而背景的建築物不停重覆出現，配以奇怪又強烈的鋼琴聲，足以嚇人一跳。但更恐怖的是，中間突然出現黑畫，到6分鐘米奇再次出現時，背景鋼琴聲變成奇怪的人聲，而米奇的臉亦逐漸扭曲，露出齜牙裂嘴的樣子，令人心寒。
米奇越行越快，身後的建築物亦變得模糊，之後米奇連對眼都冇埋，背景音樂變成刺耳的奇怪尖叫人聲，米奇的臉更撕裂成兩半，最後畫面切換成米奇的大頭相，配以幾句俄文，翻譯成英文為「the sight of hell brings its viewers back in」（地獄的景象帶領觀眾回來）。
坊間有一說法是，當初是由迪士尼電影專家Leonard Maltin獲得這條短片，想將它收錄於米奇老鼠動畫DVD合集內，但他越看下去便越覺不妥，Leonard忍受不了，走出房間叫其他工作人員把短片看完，並將當中細節筆錄下來，豈料工作人員看畢影片後衝出房間，一臉蒼白用俄文連講7次：「Real suffering is not known」（未知的真正痛苦），之後搶去警衛的手槍自殺。
究竟這個故事是真是假，實在難以考究，相隔幾年又有另一個版本的《Suicide Mouse》出現在YouTube，片中米奇的下場更恐怖，是突然倒斃在街頭，身旁還有一支針筒，背景的尖叫聲更刺耳，有指這個版本是外國網民的山寨作，但在YouTube上的點撃率高達700萬，似乎大家對「暗黑米奇」甚有興趣。

有傳Leonard Maltin無法看完《Suicide Mouse》，命令工作人員看完後再交筆記，豈料對方似中邪般開槍自殺。（Getty Images）

睇完表示浪費時間

lm